法治是保障自由、民主及公義之基礎，而政府用緊急法破壞法治，人民就有權利，也有義務推翻這個政府

法治為何重要？
法治是保障自由、民主及公義之基礎。然而法治並非極權政府如中共、港共口中單指人民要守法。法治是法律本身是最高管治者，不論人民及政府都需要守法，而非極權政府管治人民的工具。唯有法律能夠管治政府及人民的時候，人民的自由方可獲得保障；當人民享有自由，方能實現真正的民主；當實現真正的民主，人民方可安居樂業。
—— 一位連登仔對法治的看法

戴耀廷提出嘅法治四層次

推

推法治啊